% !TEX TS-program = XeLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

\chapter*{\hfill 结　　论 \hfill}
\addcontentsline{toc}{chapter}{结　　论}

本文围绕低压缸整机的共轭传热问题，总结了目前工程常用的温度场求解方法，对低压缸内共轭传热问题求解过程进行了梳理和推导，以上汽提供的部分运行参数为基础，对主流部分进行一维热力设计，对稳态运行工况进行整体把握，也作为后续验证的基准。利用商业软件Bladegen和型线积叠法分别建立扭叶片和弯扭叶片模型。其余部件和流体域在保证流动特性不变情况下适当简化，重新模型；对低压缸流固耦合模型进行共轭传热求解。使用平衡相变模型描述末级湿蒸汽，该模型能在前几级退化为干蒸汽。从通流流动状况和一维热力计算两方面验证模拟结果的精度。叶片流道中温度拟相差不超过$ 5\% $，而压力误差约$ 10\% $。

通过共轭传热计算，获得了低压缸内部的传热特性。内缸轴向总温差达$ 260\textcelsius $，温度变化与直叶片流道基本一致；外缸受排汽流道影响，主体部分温差在$ 10\textcelsius $以下，与进汽流道相连的部位则有约$ 230\textcelsius $ 的温差。

固体域的温度场和对流换热系数受其周边的流体域的温度、压力和流动状态影响。其中，进汽、抽汽、排汽流道内蒸汽温度、压力变化很小，流速为主要决定因素。近壁面流速越高，换热系数越大。叶片流道与汽缸或持环交界面上的换热系数总体沿周向逐渐降低。但在每级中，静叶出口换热系数大于入口，动叶入口换热系数大于出口。

本文所得到的汽缸温度场和换热系数可用于汽缸的应力计算，整机的稳态流固耦合计算结果可作为瞬态特性计算的初值使用。
